覺唔覺得糖算係一種毒品?

腦入面有個reward system
當我地個腦受到某d刺激個陣會分泌dopamine(多巴胺)
呢種物質同我地個reward system結合 產生"開心"嘅感覺

而點樣先可以令我地個腦分泌dopamine呢?
最常見嘅方法就係 運動 性愛 進食 etc
最危險嘅方法當然就係吸毒

毒品會令到我地個腦係短時間內分泌出大量嘅dopamine 俾到我地好大嘅快感
但問題係我地個腦對dopamine嘅耐受性會不斷提升
所以吸毒者會不斷咁加大毒品劑量 追求返當初嘅快感
最後又因為dopamine係短時間內大量分必 大腦耐受性又不斷提升
無限咁LOOP落去 就會變做上癮

雖然糖刺激我地個腦而分泌出嘅dopamine嘅份量會比毒品少
但係大量嘅糖都會分泌出大量嘅dopamine

問題係平均一日實在有太多途徑去攝取糖 不知不覺間令到我地上癮
例如早餐嘅蛋糕面包 午餐晚餐嘅碟頭飯嘅汁 平時嘅野飲 零食都含有大量糖份
如果而加突然叫你介一個月糖 相信大部份人都頂唔順

我自己而加食飯飲野盡量叫係少甜 走甜真係好難頂

糖嘅純度愈高 營養價值愈低 純熱量
會上癮 對身體嘅傷害性又大
真係好恐怖

我都好似糖上癮好鐘意甜野

細個飲奶茶落2包糖
到依家戒奶茶飲熱檸水可以唔落糖

你試下戒幾日糖 睇下心情會唔會大起大落

熱飲唔落糖反而好飲啲

篇文講d野咁似大麻既

慢慢黎戒 有時口痕係想食甜野
偶爾忍唔到咪食下
戒戒下就戒到唔會犯口癮

食少d糖皮膚無咁快老化
港女們飲咁多珍珠奶茶小撚心

已經減左好多糖
飲熱飲唔落糖，減少食濃味野
飲coffee都係黑啡

不過前排覺得自己有d coffee上癮，戒埋佢

同你一樣，而家轉飲牛奶

飲水啦，你估牛奶的乳糖好少咩
每日最少飲2L水呀

你食得多糖，你可以用做運動消耗返相同熱量，毒品呢？

我飲開淨啡無糖無奶

係呀 做運動可以消耗熱量 但唔會減低上癮性架

上癮性係相對每個人而言，而可修補的損傷同不可挽回先係毒品與否的差別。

血糖高會破壞膠原蛋白 提高患上心臟病 腎病機會

毒品可以戒甩
糖無可能戒甩

由細到大都唔鐘意甜野
甜品/蛋糕/糖果唔係俾人迫一定唔食
甜小小嘅生果都唔食
零食少食汽水完全唔飲
飲野唔會落糖多數都係黑啡
自己煮野食甚至唔落調味

食到太甜嘅野會有反胃感覺

好難避免架喔
凍奶茶可以叫走甜
但碟頭飯唔通叫走飯咩？
事關d碳水吸收都係以glucose形式吸收
所以都係自己留意返個intake + 日日做運動

但大家冇嘢時候留意係食物標籤上邊有冇一樣叫 high-fructose corn syrup 既野，盡量唔好食咁多

我1日應該唔只2L

但飲得水多都想飲下其他野，始終唔可以1 D糖份都無

自己食得白糖多都病，所以覺得係，其他唔知了，
有時飲野都好少落白糖，聽人話白糖會影響記憶力，事實係太爽ga 野一定有害 e.g. 打J

真點糖衣毒藥

碟頭飯d汁啊講架
而加d茄汁 沙津醬全部都好多糖

出街飲野全部走甜，仲好飲 有甜反而飲唔到

糖嘅成癮性係大麻嘅7倍，依加食嘢都盡量走

戒糖真係好似戒毒咁
成日心思思想似 唔飲周身唔聚財咁

飯係carbs黎
身體會轉化成葡萄糖
除左盡量唔食糖
仲要low carb先係好方法

其實我哋身體係 需要 糖分

人體唔需要糖分嫁喎

腦細胞唔係淨係用葡萄糖運作？

碳水化合物會轉化成葡萄糖

乜料

熱檸水唔落糖就另一回事

你上面仲叫人 low carb

同埋 食精緻糖
短期個血糖會上升太快
用唔盡 會轉化成脂肪

依家正常飲食係講緊50%CARB
low carb係講緊30%姐
邊洗咁多carb呀

糖稅

用多d 性愛黎中和返

檸水會飲凍飲

性上癮點算

試過戒糖戒澱粉一個月
真係好灰
後來比自己每星期食一日甜野
之後就失守變返日日食飯

熱檸茶熱檸水都唔落糖, 慢慢習慣咗嗰股澀味

打邊爐或者bbq真係忍唔住飲可樂
感覺就好似千年道行一朝喪

講咁多姐係身體需要糖

我只係想講糖分係身體需要嘅嘢
乜嘢食太多都會有問題，你冇必要咁拗

BTW 糖本身已經係碳水化合物

反而鐘意食咸野

需要碳水化合物同需要糖2回事喎大佬

實際上真係可以完全唔要糖喎

你完全唔食蛋白積/脂肪一定出事
但完全唔食糖真係冇事

你係要碳水化合物 唔代表要糖嫁

有唔小食品食落咸
但實際上要落好多糖去吊味

朱古力,薯片真心好毒品

唔日日買支甜野飲都唔得
想戒 唔買又唔多舒服

戒啦，買少啲嘢飲長遠可以慳返好多錢

正常carb照食不過少 食肉同菜多

飲嘢一係梳打一係coke zero

利申：22歲

運動可以令人冇咁心意食甜野

屌都話糖本身已經係碳水化合物，同一類嘢嚟
澱粉質係 energy source，葡萄糖係 energy source
攝取方法唔一樣咁解

但係總之唔應該將糖同毒品比較，根本兩樣嘢嚟

唔覺 唔鐘意食甜嘢 唔食零食 食咩飲咩都唔落糖 淨喺飲茶同水
覺得好健康

zero用個種代糖
都唔知算唔算
可能要過多十年先睇得出個效果
我自己出街買野飲就飲無糖茶/有汽水算

轉飲牛奶

我幾乎好少食甜野
自然養成嘅習慣 但係其他煎炸野抗拒唔到

冇糖個人會好煩躁

鬼唔撚知糖係碳水化合物咩
但根本人體唔需要糖
食含碳水化合物食物 人體可以自己轉化成葡萄糖
但你食砂糖呢類精緻糖
只會令你血糖急升，胰島素分泌失衡
胰島素分泌失衡會對人體生理心理有咩影響 google下就大把

用精緻糖去作為energy source 簡直就係on9

打丁最上癮

試下一段時間吸收小d
一開頭會心情有影響

但其實係有食糖先會影響

好少量囉

唔鐘意食糖...但鐘意扑野

唔使去拗呢樣嘢
你食飯食得太急一樣會血糖急升
係你飲食習慣有問題

人類點解會鍾意甜嘢，點解糖分會刺激腦部 dopamine 分泌唔係冇原因
而係真係為以前嘅人類帶嚟咗 survival advantage
只不過係因為現代社會物質豐盛咗，問題已經唔係攝取過少，而係驚攝取過多

白米係精緻澱粉 血糖急升係正常
但係 同等分量白米同糖
一定係糖升勁好多

完全唔好甜野 生果例外 生果既甜好唔同

原來咁高

係 而家得易得到

薯片

coke zero仲毒....

唔覺 想食先會買嚟食

你係kay?

？

kay話打vaccine會自閉架

如果以上唔上癮黎計, 打J都係毒品啦

做咩尻？認錯人？

屌
想講你話代糖仲毒的由來

巴打問你係咪好似kay咁鍾意9up

以前成日飲茶走，而家開始左1個月左右

飲檸水走甜，飲飲下都好快慣

唔係成日飲甜嘢但勁鍾意食糖 夾糖 想戒

1個月
應該feel到精神好左 心情平伏左唔會大起大落

係咪假膠
冇人叫你落同白米同等分量嘅糖
一係你搵個人落晒成碗飯嘅糖落去囉

所有嘢唔適可而止，
食乜都會有問題

你講 人體需要糖
我答 人體係唔撚需要糖

係咁多

你講，澱粉質入到身體會轉化成葡萄糖
咪姐係糖分囉
都係身體需要嘅嘢，攝取方法唔同咁解
乜撚嘢身體唔需要糖分

人體點會唔需要糖
入到體內最終食物唔係以糖的形式提供能量？
不過人需要糖 同人需要食糖係兩件事

巴打幾有見地

詳見呢個channel

不過我覺得除非food industry 大革命 如果唔係真係好難避開d糖

搞清楚先
人體可以冇糖
但唔可以冇醣

戒咗甜野好耐

每次food industry大革命
都係商家搞出黎
以1950年話天然fat唔健康 叫人用人工油
去到近年開始發覺
人又唔洗食咁多carb

根本唔知邊樣飲食方法係對人體最好

睇到好多人唔識分好痴線

有幾點可以反映出糖並唔係想像中咁壞。

1.糖跟蛋白質脂肪等等不同，是一種不需要氧氣也能夠讓細胞獲取能量的營養。
紅血球沒有mitochondria關係，並沒法運用氧氣製造能源，所以只能透過糖粉製作能源；
短暫缺氧運動的時候，糖係一種幫助獲取能量的來源。

2.糖除了能夠提供能源之外，亦都係製造細胞膜（Glycerol-->PC,PA,PE,PI,etc)/DNA/RNA(G6P-->Pentose phosphate pathway-->ribose)/脂肪(Glycerol-->TG)/抗氧化的原料(G6P-->PPP-->NADPH,GSSG/GSH)與及Amino acid的主要原料(One carbon metabolism> serine,glycine synthesis)

生長速度較為快的細胞例如免疫細胞，均需要攝取大量糖粉以提供細胞分裂時候所需要的材料。

3.幹細胞(Stem cell)較為傾向利用使用無氧的方式利用糖粉製作能量，原因是蛋白質脂肪等等營養均需要利用氧氣產生能量，過程中必然會產生Reactive oxygen species，有機會傷害DNA的排組列序。

若果強行迫使Stem cell不使用糖粉來攝取能源的話，他們便會失去stemness，開始演變成其他種類的細胞。

基於上述糖粉其中三點對人類的益處，糖粉其實其不是想像中咁壞，反而是人類必需的「毒品」。

轉食代糖有冇用

沙糖撚全面進場

係

不過健康既野

你做完運動個人會精神 身體會fit左 亦都會無咁depress
呢d健康就值得追求

你absolutely no carb no sugar 搞到個人鬼5馬綠 又心思思想食 是終都係搞到自己

好似冇人質疑過糖份對身體的重要性
而係質疑人應唔應該直接攝取糖

我反而一戒口就好撚戒得 兩個星期食粥水都得

精緻糖就真係唔好啦

Carb 同癡肥 糖尿好有關係
可惜成日話五「谷」係主食

屌佢仲話BSc source都唔撚貼
其實仲有更多report話無影響 雖然話唔見得會改善健康
我就信FDA

牛奶都係 吹到好健康

只係咩intake過多其實都唔好

兩星期算得咩 改變習慣起碼要21days 試下一年粥水先再講

若果不直接攝取糖粉的話，亦可以透過蛋白質脂肪透過Gluconenogenesis轉變成糖粉，但途中過程需要利用能量來推使進行，在某些情況下並不理想。

將糖份 fine sugar 去將carbs 混為一談
再叫人唔好拗 覺得自己啱哂 真係笑左
最好笑係話飯都係糖 因為會轉化做glucose

搞清楚人地講咩先駁人啦
Polysaccharides 同 disaaccharides 都撈埋黎講

Carbs 係要食，但fine sugars 唔係必要囉

好似話美國係全球黎講人均飲牛奶最多國家
但同時骨骼相關病百分比最高

糖粉intake過多，會轉變成為糖原或脂肪作能量的儲備。
當然過分攝取一定並不是好事。

過量吸取水份也會引起水中毒

為什麼糖是邪惡的毒品EP1│黑暗歷史篇

為什麼糖是邪惡的毒品EP2│人體健康篇

但現代人日常生活係唔係你所指的“某些情況”？
我諗只有做劇烈運動先有需要直接攝取糖

可能我打得唔好
我指o既糖並唔係平時食開o既主糧 例如意粉呀 飯呢一類
而係指零食同埋煮食過程入面額外加o既白糖

你條 link 自己咁寫嘅

1. 醣又好糖又好最後身體都係轉化成葡萄糖，係身體需要嘅嘢
2. 我哋平時可能會考慮埋升糖指數，尤其是係糖尿病人，所以會避免直接食精緻糖，呢個係攝取方法嘅差別，唔代表身體唔需要糖分。
3. 糖分唔係淨係得精緻糖，果糖乳糖等等都係糖分，喺你眼中好似糖分淨係得返精緻糖。

點解你地可以頂得順咁甜

受到細菌/病毒感染的時候，免疫細胞便需要進行細胞分裂，製造出更多的免疫細胞對抗入侵者，這個時候糖粉的重要性便會在現代人的生活中突顯出來。

細過試過成包砂糖倒落口就咁食
好high

咩身材

我就選擇盡量唔吸收糖啦
醣類都有分好多種 糖只係其中一種
最大問題係
血糖上升太快 大部份糖最後只會轉化成脂肪

其他醣類升糖指數較低, 只係可以比大腦用啦

呢 D 大把 research 做過，D 結論可以完全相反
所以唔執著於邊樣飲食方法最好，
冇人知

我出街飲奶茶店
一定係叫最低糖
但好多朋友直接100%

以目前認知
low carb+低gi 應該算係比較健康?
加埋作息定時 每日飲2公升水以上
健康人生i am coming

真心分享
呢幾個月刻意low carb (例如1星期唔多過三塊四塊面包）
sugar 多intake

結果個人唔會成日想食野 體脂廿幾去到13 14% 人係精神左

有冇咁撚誇? 2x降到13,14%?
巴打你呢幾個月除左low carb
同以前仲有咩轉變先

佢哋覺得有個茶字 走咗糖就健康㗎喇
但其實入面啲珍珠都係用糖水煮
成班蠢閪

我睇完呢段片先知依家所謂五「谷」既影響

係囉原來珍珠先最肥

理論我都知
但巴打可唔可以分享下low carb做過d咩黎
2x降到13,4%好西利

其實早兩個月先出左份cohort study講low carb係會短命D

唔計, 副作用唔太大而且唔明顯。

你咁講, 扑野都係positive reinforcement黎嫁啦。

有興趣嘅話，可以讀下 Deep Nutrition - Catherine Shanahan ，健康掌握在你手中。

我 po 下 low carb 有咩副作用
可能包括瀕密去廁所、便秘等等

不過其實無論咩 diet 都好，要 liu 嘅話實 liu 到 D 副作用出嚟
所以跟唔跟 low carb 自己衡量下喇

However, there are limitations to the study.

The findings show observational associations rather than cause-and-effect and what people ate was based on self-reported data, which might not be accurate.

And the authors acknowledge that since diets were measured only at the start of the trial and six years later, dietary patterns could have changed over the subsequent 19 years.

乜野上癮都可以係毒品黎架啦，關糖咩事

重新定義毒品

唔單止添，
歐美人做同東亞人做個結果都可以好唔同
所以都係參考作用

其實又唔好講到carb十惡不赦咁
最緊要你唔靠carb就要靠protein/ good fat嚟提供身體所需嘅能量
食都食窮你

係 個個人都唔同 最緊要唔好好似vegan咁逼人跟佢地

Carb係essential 但係我地食既carb實在太多

本身鍾意跑步，自從知道一攝取糖份個人會好易攰之後就冇再食同飲甜野

朝早三文治/包 午餐飯 夜晚又係飯
其實唔係地盤/工廠/紀律部隊 係唔使食咁多飯

唔落糖

一般身形
做左年幾gym 厚返啲橫返啲
叫做由xs 碼衫去到而家m~L
以前應該算偏瘦
而家正常人

上癮係指每次攝取量都增加先算上癮

如果你每日都靜係飲300ml 其實唔算

冇糖唔係會有病咩

我唔知有上癮咁大件事
不過我全家都有糖尿咁滯
所以兩年前已經轉飲走甜
都叫做健康d

遺傳定係後天
I 型同 II 型差好遠架啵

同埋呢排好興嘅黑糖珍珠奶茶
我一杯都冇飲過
俾人話咁奇怪

有冇人同我一樣對甜食幾乎零興趣？

運動量大就會好撚想飲甜野
日踩六粒鐘單車 夜晚會好想飲奶茶

一碗都係220 kcal 一日先嗰兩碗其實冇咩大問題

係可樂會久唔久想飲

毒品定義本身就好模糊
例如被香港界定為毒品嘅大麻
佢嘅成癮性同禍害都低過酒精同煙草
但係後兩者法律上就唔係毒品
所以如果咁睇
糖都可以係毒品

打j都會上癮

咁固定每日食1包煙算唔算上癮

可能遺傳加後天
阿爸阿媽都冇乜戒口
加上阿媽個邊公公婆婆 舅父都有
爸爸開始飲齋啡 凍飲走甜
所以我都join埋一份

你都on9
糖係C12H22O11呀
唔係碳水
你個腦就唔係碳水

白米都算係精緻澱粉
講就講220kcal
但你食220kcal糙米
個飽肚感會耐d
同時個血糖都平衡d

糖同醣都係屬於碳水化合物， 的確要碳水化合物係可以唔需要糖， 但係佢哋唔係兩回事

有時番工番到辛苦
要隊可樂上電

可樂真係好勁，上次好耐無飲飲左一罐 成晚訓唔著 勁過咖啡

咁你皮膚係咪好好？
因為身邊好多皮膚差到爆既
都係一日一杯珍奶或者Starbucks
包括自己

最弊唔止兩碗呢 一碟碟頭飯己經接近兩碗
夜晚食飯肯定又會添飯

不過再準確d講
飯（carb) 同肥咁大關係既原因係
一 你肯定唔會齋食飯 一定會撈汁食/醬食 呢d唔覺唔覺多左calories intake
二 carb會減慢/影響你身體burn fat 咁變左用能量既時候就好難係身體既脂肪度攞 越儲越多fat
三 以carb為主食 會令到你成日都好想食野

其實唔使去到咁擔心
我哋嘅身體好神奇
只要健康正常嘅人都有能力喺一定範圍內自動調節身體多餘 / 缺少嘅嘢
正常人正常攝取 carb 會有一套新謝代謝
習慣咗 low carb 嘅身體會識變成 keto-adapted
所以唔好睇少身體嘅適應能力

只要唔係毫無節制超出身體可控範圍
只要本身身體調節冇問題
適當嘅 variation 其實問題唔大

雖然唔知毒唔毒，但我食得多甜嘢就喉嚨痛，咪話唔辛苦

細個好鐘意飲汽水
大左就完全唔飲咁濟
但完全冇你講既影響
就算有人請我飲
我飲完都唔會話上癮日日飲
就算食kfc連埋杯汽水
我飲左一半都冇就掉落垃圾桶
完全理解唔到所謂糖係毒品而個講法

食多咗消耗返咪得

糖係炭水化合物 係身體所需營養嘅一種

過多先有問題 正常分量本身係必須

最重要係現代人
肚餓就會去搵野食
而唔係肚餓 >> 等身體用下脂肪
所以食carb類野身體消耗唔切
就會係肝臟儲存肝醣 對人體唔好
肝臟儲存肝醣都冇位 就轉做脂肪
但每次肚餓就會去食野
脂肪一形成
就好難用消耗返

戒左糖一段時間了
當然全戒係好難的
而加我會食既糖只有生果同天然蜂蜜（少量）
一d人造糖都唔會掂
其實唔係好覺情緒上有咩特別變化🤔
但體脂低左
利申：睇我id

唔算

可能係因為我冇戒碳水化合物既原因
聽講連碳水化合物都一齊戒你真係會好冇精神同好抑鬱

咁要戒嘅係辣殺碟頭飯而唔係白飯

沙糖係咩野新產品？沙灘有賣？

白飯戒埋啦 上面巴打話紅米糙米唔錯

我依家屋企都係紅米糙米白米溝埋食
差唔多1/5白米 其他4/5
依家出街食飯食白米
反而覺得怪怪地

由細到大都唔鍾意甜野
鍾意辣多啲

皮膚還好
同普通冇護理開嘅男性差唔多
會見到毛孔
不過唔點生暗瘡
只會生係剃鬚剃損左嗰啲位
1~2個月1粒
其餘位置唔會生
冇暗瘡印
應該算乾性皮膚
不過我每日都飲3~4l 水

太難食 不了

唔用個樣野身體不由自主發生不適先叫上癮

食左一排
反而覺得好食過白米喎

出黎做野就無落過糖了

絕對係 成癮高 傷害高

凍/熱檸水走甜 維持左幾年

戒左糖成個月 心情又冇咩轉變 可能減肥成功係我嘅目標 見到體重跌反而仲開心

中菜落好多糖
西餐會少啲 （港式西餐另計）

google下'糖 心血管疾病'

飲野好耐都無落糖
再飲返甜野個人會好唔舒服

呢啲叫做「倚賴」，而上癮嘅定義上，要加上對健康有傷害嘅。所以可以補充一下過量嘅糖會對身體，心理同社交生活上嘅傷害

但係最撚諷刺嘅係呢個po唔知有幾多個話要戒糖嘅人係食緊煙

毒品ge定義係乜先？

你話糖係毒品，油同鹽係唔係？另外煙係唔係？愛情係唔係？

熱檸茶唔落糖

唔食糖 但打J 咁得唔得呢🤔🤤

戒糖+做多左運動
3個月瘦左10kg

冇食過煙
只係毒撚唔做運動

我戒煙戒左四個月肥左十磅，因為會係咁想食甜野

之後全戒糖左三個月減左三十磅，但係開始食返煙

夠竟我點解咁廢

睇你想肺病變定糖尿引發的病死姐

我屋企有家族遺傳糖尿

食煙其實都不可一不可再

唔飲汽水
熱檸水 茶唔落糖
不知幾好飲

咁我如果係厭糖係咪非正常
唔鐘意甜嘢，乜都走糖，唔鐘意食糖，零食都唔多食
對甜嘢真係去到完全討厭嘅地步

但正常大腦唔係應該渴求分泌dopamine咩

睇過好多有關食物嘅野
個人黎講會儘量食 最少加工食品
同埋食番果樣野 原本係點 就係點嘅食物
例如蔬菜。

糖同白飯就真係不了。

講得啱 吸收咁多糖對身體唔健康
冇健康嘅體魄點樣爭取民主自由

係必需品

以前試過半年1日2,3罐可樂
戒過3個月
之後又飲返 不過份量同次數都少咗
利申；瘦

今日一個唔覺又飲咗杯天仁茗茶

其實係：

我地人體唔需要「游離糖」（由食品製造商人工添加到飲料或食物中既糖），但我地係需要「非游離糖」（天然存在於食物中既糖）

而99%兒登仔係討論問題時經常將呢兩者混為一談，於是開始大戰

飲品可以走糖 / 淨係熱飲落1g 糖為上限

依飯可以cut飯 / cut 汁

但成日都食糖

黑啡唔係濃味野

我係咁啪朱古力 仲大獲
一考試就啪兩包 重左兩kg

糖戒得甩
丁戒唔甩

其他糖我都戒到，得極薄荷糖戒唔到
食左好多年，真係好似吸毒咁

其實朱古力都可以做毒品

生活好大壓你
我都唔想咁

係會上引的 要介

睇太多醫生節目講糖嘅壞處，所以幾年前開始戒糖。

道友身體需要大麻

呢個分法都唔係絕對
世衛呢個分法嘅考慮點係在於糖分對蛀牙、肥胖等等嘅影響
所以用咗一個方便大眾理解嘅方法糖分做"健康"同"唔健康"嘅糖
所以代糖 / 甜味劑即使本身唔係糖，都畀世衛劃做非游離糖
但係代糖 / 甜味劑係咪係冇負面影響定係好似樓上咁講"仲毒過糖"，其實一直都冇明確嘅證據

所以最後你覺得 "健唔健康" 真係視乎你自己嘅健康考慮係乜
例如樓上提到控制血糖，咁就算果糖係非游離糖都應該少食，尤其係荔枝、西瓜之類嘅，升糖指數太高
想減肥所以 low-carb diet 都得，但係唔係一定話 low-carb diet 絕對係好啲（支持反對嘅陣營都各有大量 research backup）
總之唔會有一條 universal rule，都係自己試返嚟、自己信邊套多 D。

你咪又係識小小就鳩Up
所有糖經人體代謝後都係變monosaccharides
根本冇話分咩需要邊種 全部都係同一樣咁俾細胞用
只係一般天然食品中除左糖份外有其他營養可以係進食時同時吸收 但食得過多一樣同食得過多白糖一樣
反之白砂糖等加工後係精煉過程中將其他營養去除曬 所以只會提供純能量

凍檸茶走甜好好飲，飲到個茶底既真味

其實點戒，出面d 野食都落糖

糖會上癮 其他唔會 煙都會有dependence

台灣會將醣（hydrocarbons ）同糖（sugar)分開討論

講緊人工添加糖呀

hydrocarbon

唔怪得成日想扑野啦

根本就係

你以為人工添加糖係一種化學成分嘅名稱？

想問下我地個腦究竟係對glucose上癮定對個啲甜味上癮，如果只係對啲甜味上癮嘅話咁我地咪唔上戒carbs囉？

屌奶星阻尻住我睇樓主d 高汁post

戒糖無問題
戒咖啡就真係會死
（利申飲開齋啡）

dose makes the poison

本身你食完carbs血糖都會急升
所有carbs都要break down到monosaccharide身體先吸收到
平時食嘅白糖 即係庶糖 要拆開做glucose同fructose先吸收到
食完薯仔血糖升嘅速度重快過就咁飲葡萄糖水
血糖急升唔會導致insulin secretion失調
反而痴肥就有咁嘅可能
obesity同diabetes嘅correlation都幾大下

之前為減肥 所有野飲走甜
初時會個人好易攰 好想食甜野
但過一段時間就自然見到糖都唔想食....

野飲走甜算易
唔涷就難

食完薯仔升糖仲高過飲純葡萄糖？
正常就唔會
如果巴打你知GI值
薯仔gi值90
應該唔會有食物高過100

純葡萄糖係140

其實 90 都係高

絕對會

Btw 啱啱再 check 咗下
白糖嘅升糖指數其實比白飯低

戒可樂會死

講笑咩
整過一次macaron
見到落咗幾多糖嗰下嚇到打咗個突

咁你計埋甜品冇嘢好講啦

要小心唔好用太多肉類/脂肪去補足唔夠嘅熱量
唔係就會大啲機會有cardiovascular disease

含糖量：蔗糖的升糖指數比麥芽糖更低。因此澱粉的升糖指數比白糖要高。

澱炒類都高嫁啦

low carb基本上係用油脂去補足熱量差
好油唔會導致有cardiovascular disease
過去幾十年認為
人工牛油會降低有cardiovascular disease風險
但近代已經證明左錯
反而食好油脂 例子牛油果 oliva oil 等等
係降低左有cardiovascular disease機會

所以你唔好覺得食白飯比食白糖 血糖升得慢 D

正式可以屌粟米片

食糙米算啦

不過要注意
低gi 唔代表可以放心食
有d食物低gi 但熱量勁高

覺
見到唔少D東南亞人
食好重甜周身糖尿

例如牛扒
可以有成50% protein轉做glucose
或者Yoghurt呢啲中等GI但高insulin index

古巴嗰面重癲

唉，真係好撚複習
不過我就嘗試
low carb, low gi
走糖 多飲水（每日2~3公升以上）
試下

真係忍唔住 其實呢度好多人錯咗 concept
應該係有糖尿病人 + 高風險嘅人唔應該食升糖指數高嘅嘢，因為佢哋控制血糖嘅能力比正常人低
控制唔到血糖可能導致併發症

掉返轉
正常人食得多高升糖指數嘅嘢唔會直接導致糖尿病
糖尿病 II 型(後天嗰隻)嘅成因主要同痴肥有關
導致身體嘅細胞對胰島素反應低咗 (GLUT4 receptor expression 低咗)
而唔係胰島素分泌失常

對一個正常人嚟講食完飯胰島素分泌多咗係正常身體自我調節嚟
冇話胰島素分泌失常

胰島素分泌失常係糖尿病 I 型
係先天遺傳，個病因同飲食冇乜關係

咁given我地人體所吸收既糖都係來源自天然食物，個d從天然食物得到既糖都係變單糖（消化同吸收過程天然食物中既dietary fiber所減慢，血糖上升速率亦減慢），並作為唯一既單糖既來源黎提供我地人體所需能量，我地咪唔需要一個來源一般而言較差（「游離糖」冇dietary fiber減慢上升；但只係一般比「非游離糖」差而唔係絕對，我同意上面有巴打講到有日d非游離糖可以好仲危險。）既單糖，簡單d黎講我只係講我地應該兩害取其輕，你屌我個point都唔對題

見呢度係學術台就講多少少

我哋一般講嘅 Type-II diabetes 其實係因為身體嘅細胞 cell signaling 出咗事導致胰島素對身體效用減低，而唔係因為胰島素分泌失常

正常情況之下，身體喺唔同途徑攝取糖分（可以係糖可以係澱粉質）之後會導致血糖上升，血糖上升會刺激胰島素分泌。胰島素嘅作用係刺激身體嘅細胞吸收 (uptake) 、消耗同埋儲存糖分，從而減低血糖。呢個係正常嘅身體自我調節機制嚟。

重點講講 cell uptake 呢部分。

喺低胰島素嘅情況下，GLUT4 (glucose transporter) 會散佈喺 fat cells 同 muscle cells 入面嘅 intracellular vesicles。當體內胰島素內上升嘅時候嗰 D 細胞嘅 GLUT4 先會走上去細胞膜表面 (plasma membrane)。呢 D GLUT4 transporter 會幫手將葡萄糖運入去細胞入面。

咁糖尿病 II 型係咩事呢？

糖尿病 II 型嘅病人身體入面嘅細胞 insulin receptor 同 GLUT4 transport 嘅 signal transduction pathway 出咗問題，令到即使胰島素分泌量足夠 glucose uptake 低咗，以致控制血糖嘅能力比正常人差。

一般主流嘅觀點係糖尿病 II 型同痴肥高度相關。所以如果平時攝取過多糖分（或者其他咩原因都好）導致肥胖，係的而且確會大大增加患糖尿病嘅機會。正常人平時都要注意一下熱量嘅攝取，唔應該過多。

但係升糖指數唔係一個正常人需要特別關注嘅嘢。升糖指數主要係 for 真係患咗糖尿病 / 高風險嘅人，一個正常人嘅身體係應該有足夠嘅能力去處理血糖嘅上升，兼且唔係因為咁導致糖尿病。我之前都講過，人類嘅身體好神奇，身體係有自己嘅調節機制去處理呢 D variation，唔使特別話太擔心。

明明我一開始係想講甜品 野飲 零食個類o既糖但點解最後會變左講埋其他碳水化合物
不過巴打你講得好詳細

好彩我太唔鍾意食甜野
鍾意食鹹野多啲

只飲熱飲，一包糖都唔落
減少遊離糖攝取已好夠

我一唔食甜野就好暈，冇曬心機。次次一起身就要食甜野，上堂要食糖，食完飯要食甜品。已經咁樣3年啦，肥就冇肥不過皮膚好似冇左彈性，d 毛孔愈來愈粗，個樣老左好多，好驚

飲野盡量叫少甜啦 慢慢減少攝取量
糖都盡量少食 要食就買香口膠 80%以上O既朱古力頂下癮

戒糖係咪果糖都要戒
戒嚟做乜 食少啲 飲少啲咪得
又唔係大麻道友會有幻覺

熱飲會落鹽

咁即是話

只要我有自制做運動去消耗吸收咗嘅能量

控制好體重

其實我食幾多糖都唔會直接提高患糖尿風險

總之我食多咗就消耗返

重咗就做更多運動

唔會唔健康仲有幾多能量可以使用

咁其實問題就係都市人懶個度

唔係食物嘅問題

乜都戒做人仲有咩樂趣
淨係飲營養水好無？

覺得係

而家諗返，唔食甜野其實冇乜大不了

我唔鐘意食甜野，無你呢個問題，但你食得甜野多，食少番啲飯，只要要熱量平衡到，理論對身體無問題。

人鍾意甜野好似因爲古代以前好難搵到野食
而同時勞動多
而甜野所含既糖可以為身體帶嚟快而多既能量
甜野個reward system就係令人可以更好維持生命需要既能量
但係人變咗濫用呢個sys去滿足自己
勞動少糖食多既同時就會導致痴肥